《星島》：大陸「失信人制度」 高鐵香港段適用 港鐵曾爭取豁免被拒

《星島日報》今日引述消息報道，內地的失信人名單制度，即限制「嚴重失信人」不能購票坐高鐵的制度，會隨著高鐵通車引入香港，港鐵曾和內地商討，豁免由香港出發的北上列車，但內地指「難以妥協」而被拒。

大陸在今年5月全面推行「失信人名單」制度，限制嚴重失信人坐高鐵或飛機，所謂嚴重失信是指在火車吸煙、擾亂車站秩序和行車安全、賣假票等行為，會被禁坐高鐵三個月至半年，而這制度亦會隨著高鐵通車引入香港。《星島》引述消息指，港鐵曾向內地方面建議，由本港出發的北上列車豁免採用這制度，但對方指這是國家政策，難以豁免。

一地兩儉現形了

港豬遲d就會問：「點解我買唔到飛？職員又唔幫我」

政治逼害例如個仔食毒奶粉受害 家長要求個官負責 都會被blacklist